秋之綺夢.感並寄香港民運…

夕照霞彤楓樹丹，海天汗漫太清觀。
飛雲落葉逍遙艋，鼓瑟斬蛟呼嘯瀾。
(老莊己亥年萬聖節、深夜，學平水韻【十四寒】，對仗工整，但尾聯和首聯都2221句式、不完美)

利申：我是六四走來的廢老
當然我學和寫都簡體字、但這幾年看讀的書都繁體字，讀的是《莊子》、《古文觀止》、蕭統《文選》、高步灜《唐宋詩舉要》等等
韻書常備戈載《詞林正韻》、王文郁《平水韻》、《佩文韻府》
羅列這些繁體典籍、是事實、也書生意氣，基於尊重、我化簡為繁了

看得懂、唏噓一下就好
看不懂、沒關係、不要叼
我不是沒有上到前線嘛！
今晚太子站又被捕…痛徹心扉

我意志不堅定
您說獨好、我就說好
您說暫時不獨、我也說好
但支那、殘體的詞彙，讓我確實受傷

有時覺得世界不是只有黑白兩色
可以好象實在：多元
我們包容了嗎？

哈哈哈哈哈哈
原來連登沒人懂古詩詞

（sorry 我係粗人一個）
一杯沉澱左嘅水唔完美但睇落清澈仲可以飲用。

一旦有人不停咁搞到濁晒好似屎水咁，大家見到都好嘔心。

而家同大家講停咗唔搞，等佢清返先至飲。你估大家會唔會當冇發生照飲？

連登沒人懂古詩詞、和時代革命成功沒有必然的聯繫
連登有人懂古詩詞、時代革命就一定成功嗎？

謝謝您的回覆、其實您沒理解我詩中的意思：
堅持
並且堅定